\section{Gewöhnliche Differentialgleichungen}

\mode<presentation>{
  \begin{frame}<presentation> \frametitle{Inhalt}
    \tableofcontents[currentsection,sectionstyle=show/hide,subsectionstyle=show/show/hide]
  \end{frame}
}

\subsection{Differentialgleichungsmodelle und Löser}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Gewöhnliche Differentialgleichungen in HDNUM}
\begin{itemize}
\item Erlaube Lösung beliebiger Modelle mit beliebigen Lösern.
\item Erlaube variable Typen für Zeit und Zustand.
\item Trenne folgende Komponenten:
\begin{itemize}
\item Differentialgleichungsmodell (inklusive Anfangsbedingung),
\item Lösungsverfahren,
\item Steuerung und Zeitschleife.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Differentialgleichungsmodell}
Ein Differentialgleichungsmodell ist gegeben durch
\begin{itemize}
\item Typen für Zeit und Zustandskomponenten variabel.
\item Größe des Systems $d$.
\item Anfangszustand $(t_0,u_0)$.
\item Funktion $f(t,x) : \mathbb{R}\times\mathbb{R}^d \to \mathbb{R}^d$.
\item Optional die Jacobimatrix $f_x(t,x)$ (wird für implizite Verfahren benötigt).
\item Für Zustand und Jacobimatrix verwenden wir Vektor- und Matrixklassen aus HDNUM.
\end{itemize}
Als nächstes ein Beispiel für das Modellproblem
\begin{equation*}
u'(t) = \lambda u(t), \quad t\geq t_0, \quad u(t_0)=u_0, \quad \lambda\in\mathbb{R}, \mathbb{C}. 
\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,allowframebreaks,allowdisplaybreaks]
\frametitle{Modellproblem}
\framesubtitle{(Datei \texttt{examples/modelproblem.hh})}
\lstinputlisting[basicstyle=\tiny,numbers=left, 
numberstyle=\tiny, numbersep=2pt]{../examples/modelproblem.hh}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Differentialgleichungslöser}
\begin{itemize}
\item Differentialgleichungsmodell ist ein Template-Parameter.
\item Typen für Zeit und Zustand werden aus Differentialgleichungsmodell genommen.
\item Kapselt aktuellen Zustand und aktuelle Zeit (und evtl. weitere Zustände).
\item Methode \lstinline{step} führt einen Schritt des Verfahrens durch.
\end{itemize}
Als nächstes ein Beispiel für den expliziten Euler.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,allowframebreaks,allowdisplaybreaks]
\frametitle{Expliziter Euler}
\framesubtitle{(Datei \texttt{examples/expliciteuler.hh})}
\lstinputlisting[basicstyle=\tiny,numbers=left, 
numberstyle=\tiny, numbersep=2pt]{../examples/expliciteuler.hh}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Lösung und Ergebnisausgabe}
Die Lösung eines Differentialgleichungsmodells besteht nun aus
\begin{itemize}
\item Instantieren der entsprechenden Objekte für Modell und Löser.
\item Zeitschrittschleife bis zur gewünschten Endzeit.
\item Speicherung und Ausgabe der Ergebnisse in einem \lstinline{hdnum::Vector}.
\item Visualisierung der Ergebnisse mit \lstinline{gnuplot}.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,allowframebreaks,allowdisplaybreaks]
\frametitle{Hauptprogramm für Modellproblem}
\framesubtitle{(Datei \texttt{examples/modelproblem.cc})}
\lstinputlisting[basicstyle=\tiny,numbers=left, 
numberstyle=\tiny, numbersep=2pt]{../examples/modelproblem.cc}
\end{frame}

